\subsection{Контрольный пример реализации проекта и его описание}


Одно из ключевых функциональных требований ---  поддержка реальной нагрузки, которая присутствует в боевой системе.
Лучшей демонстрацией работы итоговой реализации будут предпусковое нагрузочное тестирование, как пример работы приложения
при разных нагрузках, включая ожидаемые и сверх нагрузки.

Требование по производительности заключалось в том, что итоговое решение должно быть способно в реальном времени
отравлять информацию о всех поступающих электронных письмах на почтовые сервера.
По предварительным данным в пиках достигались значения в 1 миллион электронных сообщений в час.

Существует два основных типа соединения --- это прошедшие соединения,
по которым электронное письмо в дальнейшем прошло через инфраструктуру компании,
и заблокированные, отфильтрованные чёрными списками партнёров.
Как раньше было установленно, количество заблокированных входящих запросов в среднем составляет 60\% от общего количества входящих соединений.
Соответственно проектная нагрузка составляла 2.5 миллионов электронных сообщений в час и примерно 700 электронных сообщений в секунду.

Представленные цифры описывают сколько соединений устанавливается на почтовых серверах, но не сколько с почтовых серверов
будет отправлено Log-сообщений. На каждое входящее не отфильтрованное соединение генерируется три Log-сообщения, а на каждое заблокированное --- два.
Таким образом мы получаем, что в пиках нагрузка в виде Log-сообщений от почтовых серверов будет составлять:
\begin{align} \label{eq:base}
    Total Load Per Second &= 3 \times PassedConnections + 2 \times RejectedConnections
\end{align}

Где колличество прошедших и отфильтрованных электронных сообщений в секунду представляется в виде \eqref{eq:conCount},
a общее количество соединений в час можно выразить из прошедших соединений \eqref{eq:totalInHour}.
Тогда подставив в уравнение \eqref{eq:base} правую часть $PassedConnections$ и $RejectedConnections$
из \eqref{eq:conCount} и расчитанное значение $AllConnectionsPerHour$ из \eqref{eq:totalInHour} -- получим примерное
ожидаемое значение колличества входящих log-сообщений в секунду \eqref{eq:totalPerSec}  равное $ 1667$.
Для простоты сравнения округлим в большую сторону до $1700$ log-сообщений в секунду.

\begin{align} \label{eq:conCount}
PassedConnections = \frac{(AllConnectionsPerHour \times 0.4)}{SecondsInHour}  \nonumber \\
RejectedConnections  = \frac{(AllConnectionsPerHour \times 0.6)}{SecondsInHour}
\end{align}

\begin{align} \label{eq:totalInHour}
AllConnectionsPerHour &= \frac{PassedConnectionPerHour}{40\%} \times 100\% \nonumber \\
                      &= \frac{1e6}{40} \times 100 \nonumber \\
                      &= 2500000.0
\end{align}


\begin{align} \label{eq:totalPerSec}
Total Load Per Second
    &= 3 \times \frac{2.5e6 \times 0.4}{3600} + 2 \times \frac{2.5e6 \times 0.6 }{3600} \nonumber \\
    &= 833.3 + 833.3 \nonumber \\
    &= 1667
\end{align}

\bigskip

Нагрузочное тестирование проводилось в условиях приближенных к тем, что будут в реальной системе.
Использовались данные собранные за последний месяц, порядка ~80Gb архивированных лог-данных.
И специально подготовленный тестовый стенд с характеристиками соответствующие тем, что будут при внедрении.


Характеристики тестовой машины:
\begin{itemize}
    \item 1 * CPU 2.8 GHZ
    \item 1Gb Mem
\end{itemize}


Нагрузочное тестирование производилось по следующему алгоритму --- всего было выбрано 7 шагов по часу на каждый шаг:

\begin{itemize}
    \item 10ms     = ~100 msg/s
    \item 1ms       = ~1000 msg/s
    \item 300us    = ~3000 msg/s
    \item 50us      = ~5k msg/s
    \item 1us        = ~10k msg/s
    \item 0            = ~100k msg/s
\end{itemize}
Где первое число означает задержку перед отправка Log-сообщения, а второе отправленно количество сообщений в секунду.
Как видим, наше расчитанное среднее число log-сообщений в секунду $1700$  находится между вторым и третьим шагом.
Поэтому минимально приемлимым, \textbf{удовлетворительным}, будет считаться 100\% прохождение второго шага и 60\% прохождение третьего.
Что означает бессбойную  обработку $1800$ сообщений в секунду на 100\%  времени CPU.

В противном случае результат будет считаться \textbf{неудовлетворительным}.

\bigskip

После проведения нагрузочного тестирования получены следующие результаты.
\begin{itemize}
    \item Для обработки 1000 сообщений в секунду требуется менее 10\% времени работы CPU и 19.2 мега-байт оперативной памяти.
    \item Для обработки 3000 сообщений в секунду требуется 30\% времени работы CPU и 19.2 мега-байт оперативной памяти Рис.\ref{4-CPU_3k_msg} и Рис.\ref{4-Mem_3k_msg}.
    \item Для обработки 10 тысяч сообщений в секунду требуется менее 80\% времени работы CPU и  19.2 мега-байт оперативной памяти.
\end{itemize}

Максимальная нагрузка, которую может обработать приложение в описанной конфигурации железа составляет порядка 30 тысяч log-сообщений в секунду. (Или 12к входящих email в секунду)
Для этого требуется все 100\% времени работы CPU и 21.4 мега-байта оперативной памяти Рис.\ref{4-CPU_100k_msg} и Рис.\ref{4-Mem_100k_msg}.

Ниже представлено несколько графиков нагрузочного тестирования.


\addimghere{4-CPU_3k_msg}{1}{График CPU при трёх тысячах log-сообщений в секунду}{4-CPU_3k_msg}
\addimghere{4-Mem_3k_msg}{1}{График ОЗУ при трёх тысячах log-сообщений в секунду}{4-Mem_3k_msg}


\addimghere{4-CPU_100k_msg}{1}{График CPU при ста тысячах log-сообщений в секунду}{4-CPU_100k_msg}
\addimghere{4-Mem_100k_msg}{1}{График ОЗУ при ста тысячах log-сообщений в секунду}{4-Mem_100k_msg}


\addimghere{4-CPU_all}{1}{График CPU за всё нагрузочное тестирование}{4-CPU_all}
\addimghere{4-Mem_all}{1}{График ОЗУ за всё нагрузочное тестирование}{4-Mem_all}
\addimghere{4-Handled_msg}{1}{График обработанных сообщений за всё нагрузочное тестирование}{4-Handled_msg}

\bigskip

Как видно по результатам нагрузочного тестирования приложения стабильно и без сбоев отработало на протяжении семи(7) часов
обрабатывая реальные данные под различными нагрузками.
Приложение полностью удовлетворяет заявленным требованиям по производительности.
Сверх того, имеется значительный (17 кратный) запас по производительности.

Стоит ещё отметить, что характеристики, как тестовой, так и рабочей ВМ подбирались из расчёта на максимальную
экономическую эффективность с расчётом на соответствие требованию по производительности.
Как видим, несмотря на то, что выбрана самая минимальная из возможных конфигурация ВМ,
данных технических характеристик более чем достаточно для полноценного функционирования.
Хочу отметить, для сравнительного представления относительно требуемых ресурсов, что описанную конфигурацию можно
с лёгкостью воссоздать на персональном  телефоне современного человека под управлением Android/IOS.
Минимум в двух экземплярах.


